ringgitplus.com 2019-04-29

# Privacy Policy - RinggitPlus

  * English
  * Bahasa Melayu

RinggitPlus.com (“RinggitPlus”) view and treat your Personal Data seriously.

In order for us to provide you with the best possible advice and offers on financial products, we, Jirnexu Sdn. Bhd. (“Jirnexu”, “Ringgit Plus”, “we”, “us” or “our”) will be processing your Personal Data when you register on our website, RinggitPlus. Therefore, we have put together a Privacy Policy and Notice that guides how RinggitPlus will collect, record, hold, disclose, transfer and store your Personal Data. All of these activities are essential for our business so that we keep this great service completely free for you to use.

Please take some time to read our Privacy Policy and Notice so that you understand your rights on the matter.

  1.  **Collection and Use of Personal Data**  
Your Personal Data is information that relates directly or indirectly to you, who is identified or identifiable from that information or from that and other information. This includes any sensitive personal data, political opinion, religious belief or any other beliefs. During the course of your transaction and dealings with RinggitPlus, you may be requested to furnish your Personal Data from time to time. RinggitPlus and its third party service providers may share the Personal Data with each other and use it consistent with this Privacy Policy and Notice. They may also combine it with other information to provide and improve RinggitPlus’ products and services.
  2.  **Personal Data that RinggitPlus may collect**  
When you register to become a user of RinggitPlus’ website, we may collect a variety of your Personal Data, which may include your:
    1. Name;
    2. National registration identity card number;
    3. Gender;
    4. Race, ethnic origin and religious beliefs;
    5. Postal address;
    6. Telephone number (home, mobile, office);
    7. Email address;
    8. Contact preferences;
    9. Age;
    10. Employer details and / or supporting documents;
    11. Occupation;
    12. Income and / or supporting documents;
    13. Physical or mental health or medical condition;
    14. Medical preference;
    15. Hobbies, pastimes, sports, shopping, digital lifestyle and restaurant preferences;
    16. Social Media account Username;
    17. Frequency of travel;
    18. Mobile line / Carrier provider;
    19. Smartphone brand preferences;
    20. Banking needs & preferences;
    21. Preferred media channels;
    22. Insurance needs & preferences;
    23. Utilities supplier;
    24. Marital status;
    25. Residential status;
    26. Car ownership and / or supporting documents;
    27. Investment preferences;
    28. Location Data
    29. Family and household information and Credit card details
    30. Physical or Digital Signatures
    31. Biometric Identifiers (such as thumbprints or voice identification) and URL
    32. Information on commission or alleged commission of any offence or proceedings for any offence committed or alleged to have been committed, the disposal of such proceedings or the sentence of any court in such proceedings.
The list of Personal Data stated above is not exhaustive and may include other personal data depending on the nature of dealings or transaction. The request for these other personal data will be indicated on the relevant form that you need to fill in, depending on the nature of the dealings or transactions, and for which you would need to give consent to prior to us processing the same.
  3.  **How RinggitPlus use your Personal Data**

Your Personal Data that RinggitPlus collect allows us to process the necessary transaction in relation to our services that you have opted for. Listed below are details of how RinggitPlus use your personal data.

    *  **3.1** RinggitPlus collects, uses discloses, and otherwise processes your Personal Data for the following purposes:

      * responding to your queries and requests; and responding to complaints;
      * managing the infrastructure and our business operations and complying with our internal policies and procedures;
      * verifying your identity;
      * protecting and enforcing our contractual and legal rights and obligations;
      * conducting audits, reviews and analysis of our internal processes, action planning and managing commercial risks;
      * complying with any applicable rules, laws and regulations, codes of practice or guidelines or to assist in law enforcement and investigations by relevant authorities; and/ or
      * any other purpose relating to any of the above.
    *  **3.2** In addition, RinggitPlus may collect, use , disclose and otherwise process your Personal Data for the following purposes, depending on the nature of our relationship with you:

      * if you have a subscription or membership account with RinggitPlus;
      * to optimize and customize your user experience with our website and chatbot;
      * to process your application for online subscription services;
      * to maintain your account with us;
      * to verify and process your personal details and payments in relation to provision of online subscription service to you;
      * to provide you with the services which you have signed up for;
      * to provide you the products which you have paid for;
      * to keep you posted on RinggitPlus's latest services or product announcements and upcoming events.
      * resolving complaints and handling requests and enquiries;
      * conducting market research for statistical, profiling and statistical analysis for the improvement of services provided to you;
      * to send important notices, emails, letters or short messaging service (SMS), like communications about purchases and changes to RinggitPlus’ terms, conditions, and policies.
      * to share your Personal Data with third party providers for the purposes of (but not limited to) fulfillment of customer orders, processing and delivery of financial products to you.
      * for any of the purposes relating to the above.

You hereby agree and understand that collection and processing of your Personal Data by RinggitPlus is not limited to facilitating the purchase of a single financial product. The purpose of such collection and retention and otherwise processing of Personal Data is towards RinggitPlus’ partnering/ assisting you in your financial journey. In order to assist you with other financial products in the future, we will retain your data even after the completion of the transaction. By filling in your Personal Data on our website, you expressly consent for the retention of the same. If you do not wish to have your Personal Data on our website, you may opt out by contacting our Privacy Officer indicated at the end of this Policy and Notice.

  4.  **Impact Resulting from Failure to Supply Data**  
The failure to supply Personal Data may affect our ability to deliver optimised user experience service to our registered users. In addition, failure to provide certain essential Personal Data may result in us being unable to provide you with the services and/or products that you have opted for.
  5.  **Disclosure of Personal Data**

Personal Data provided to us will generally be kept confidential but you hereby consent and authorize us to provide or disclose your Personal Data to the following categories of parties:

A: any person or authority to whom we are compelled or required to do so under law, court order or in response to a competent or government agency;

B: any relevant financial institutions or banks that provide financial related products or services that are referred to them by us or that are featured on our website;

C: our business partners and online affiliates that provide the services that you have opted for or related services or products in connection with our website including, but not limited to market research firms, third party marketing entities, entities engaged in the financial related services, telecommunications, technology and car industry;

D: members of our Group companies and their affiliates;

E: government agencies and industry regulators;

F: our auditors, consultants, accountants, lawyers or other financial or professional advisers; and;

G: such sub-contractors or third party service or product providers as we may determine to be necessary or appropriate.

  6.  **Protection of Personal Data**

RinggitPlus takes the necessary precautions, both administrative and technical to safeguard your Personal Data against loss, theft, misuse and unauthorized access, disclosure, usage, alteration or destruction.

RinggitPlus ensures that all information collected will be safely and securely stored. We use 128-bit SSL (Secure Sockets Layer) encryption technology when processing your financial details.

  7.  **Retention of Personal Data and Access**

RinggitPlus shall endeavour to make it easy for you to keep your Personal Data accurate, complete and up to date. We will retain your Personal Data for the period necessary to fulfill the many different purposes outlined in this Privacy Policy and Notice unless a longer retention period is permitted or required by law. You can help ensure that your contact information and preferences are accurate, complete, and up to date by logging into RinggitPlus’ website at [https://ringgitplus.com](https://ringgitplus.com/). For other personal information, we make good faith efforts to provide you with access so you can request that we correct the data if it is inaccurate or delete the data if RinggitPlus is not required to retain it by law or for legitimate business purposes. We may decline to process requests that are unreasonably repetitive, require disproportionate technical effort, jeopardize the privacy of others, are extremely impractical, or for which access is not otherwise required by local law. Access, correction, or deletion requests can be made through RinggitPlus’ website at [https://ringgitplus.com](https://ringgitplus.com/)

  8.  **Collection of Computer Data not necessarily Personal Data**

When you visit RinggitPlus, our servers will automatically record information that your browser sends whenever you visit a website. This information may include:

    * Your device’s IP address
    * Browser type
    * Cookies
    * GTM Event Tag
    * Webpage you were visiting before you came to our website
    * The pages within RinggitPlus that you visit
    * The time spent on those pages, products and information searched for on our site, access times and dates, and other statistics

This information is collected for analysis and evaluation in order to help us improve our website and products we provide. Said information may be used in association with any other Personal Data.

  9.  **Cookies**

In order for RinggitPlus to improve on the quality of its services and products as well as to customise user experience, we may track user behaviour on its websites by using “Cookies”. A cookie is a small text file that is stored on your computer that provide us with information about your online use of our website to help us customise your user experience and make our website more user friendly.

Website visitors who have yet to register as our user or have yet to log in as a user will be tracked anonymously. The data collected from such tracking will be generic and aggregated in nature and no individual data will be collected therefrom. In respect of registered users, RinggitPlus will use cookies to gather data on our user’s preferences provided that such cookies are secure in nature and based on HTTP only.

If you have set your web browser to warn you before accepting cookies, you should receive a notice message with each cookie. You may decline the use of cookies by opting to turn them off in your web browser but please note that in doing so, this may affect our ability to render the best user experience on our website.

  10.  **Data Transfer & Sharing**

Where we consider it necessary or appropriate for the purposes of data storage or processing or providing any service or product on our behalf to you, we may transfer your Personal Data to another member of our Group companies or third party service or product providers within or outside the country in which we are established, under conditions of confidentiality and similar levels of security safeguards.

  11.  **Your Rights of Access and Correction; and Rights of Withdrawal of Consent**

You have the right to request access to and correction of data about you held by us and in this respect, you may:

A: check whether we hold or use your Personal Data and request access to such data;

B: request that we correct any of your Personal Data that is inaccurate, incomplete or out-of-date;

C: request that your Personal Data is retained by us only as long as necessary for the fulfilment of the purposes for which it was collected;

D: request that we specify or explain our policies and procedures in relation to data and types of Personal Data handled by us; and;

E: communicate to us your objection to the use of your Personal Data for marketing purposes whereupon we will not use your Personal Data for these purposes. Your non-consent may curtail our ability to perform some or all of the Purposes for which we have first collected your Personal Data; and;

F: withdraw, in full or in part, your consent given previously, in each case subject to any applicable legal restrictions, contractual conditions and a reasonable time period.

  12.  **Visiting Our Website from Outside Malaysia**

This Privacy Policy and Notice is intended to cover collection of information a on Website from residents of Malaysia. If you are visiting Website from outside Malaysia, please be aware that your information may be transferred to, stored and processed where our servers are located. The data protection and other laws of Malaysia might not be as comprehensive as those in your country. Please be assured that we take reasonable measures to ensure that your privacy is protected.

  13.  **Other Matters**

If you have any questions regarding this policy, please contact the following:-

 **Privacy Officer**

Address:  
Level 25  
Vertical Corporate Tower B  
Avenue 10, Bangsar South  
No. 8 Jalan Kerinchi  
59200 Kuala Lumpur, Malaysia.  

Email: [dataprivacy@ringgitplus.com](mailto:dataprivacy@ringgitplus.com)

Telephone: 603 9212 3128

RinggitPlus reserves the right to update and amend this Policy and Notice from time to time. Any material changes will be posted on our website with the updated Privacy Policy and Notice.

* * *

RinggitPlus.com (“RinggitPlus”) menganggap dan memperlakukan Data Peribadi anda dengan serius.

Untuk membolehkan kami memberikan nasihat dan tawaran terbaik kepada anda tentang produk kewangan, kami, Jirnexu Sdn. Bhd. (“Jirnexu”, “Ringgit Plus”, “kami”) akan memproses Data Peribadi anda semasa anda mendaftar di laman web kami, RinggitPlus. Oleh itu, kami telah merumus satu Dasar dan Notis Privasi yang memberi panduan mengenai bagaimana RinggitPlus akan mengumpul, merekod, memegang, mendedahkan, memindahkan dan menyimpan Data Peribadi anda. Semua aktiviti ini adalah penting bagi perniagaan kami untuk memastikan anda dapat mengggunakan perkhidmatan bermanfaat ini dengan percuma.

Sila baca Dasar dan Notis Privasi kami dengan teliti agar anda dapat memahami hak anda dalam perkara ini.

  1.  **Pengumpulan dan Penggunaan Data Peribadi**  
Data Peribadi anda adalah maklumat yang berkaitan secara langsung atau secara tidak langsung dengan anda, yang dikenal pasti atau boleh dikenal pasti daripada maklumat tersebut atau daripada maklumat tersebut dan maklumat lain. Ini termasuk mana-mana data peribadi sensitif, pendapat politik, kepercayaan agama, atau mana-mana kepercayaan lain. Sepanjang perjalanan transaksi dan urusan anda dengan RinggitPlys, anda mungkin diminta untuk memberikan Data Peribadi anda dari semasa ke semasa. RinggitPlus dan penyedia perkhidmatan pihak ketiganya boleh berkongsi Data Peribadi antara satu sama lain dan mengggunakan Data Peribadi tersebut secara konsisten dengan Dasar dan Notis Privasi ini. Mereka juga boleh menggabungkannya dengan maklumat lain untuk menyediakan dan memperbaik produk-produk dan perkhidmatan-perkhidmatan oleh RinggitPlus.
  2.  **Data Peribadi yang mungkin dikumpul oleh RinggitPlus**  
Apabila anda mendaftar untuk menjadi pengguna laman web RinggitPlus, kami boleh mengumpul pelbagai Data Peribadi anda, yang mungkin termasuk:
    1. Nama;
    2. Nombor kad pengenalan;
    3. Jantina;
    4. Bangsa, asal etnik dan kepercayaan agama;
    5. Alamat pos;
    6. Nombor telefon (rumah, mudah alih, pejabat);
    7. Alamat e-mel;
    8. Cara pilihan untuk menghubungi anda;
    9. Umur;
    10. Butir majikan dan/atau dokumen sokongan;
    11. Pekerjaan;
    12. Pendapatan dan/atau dokumen sokongan;
    13. Kesihatan fizikal atau mental atau keadaan perubatan;
    14. Pilihan perubatan;
    15. Hobi, kegiatan masa lapang, pilihan sukan, membeli-belah, gaya hidup digital dan restoran;
    16. Nama pengguna akaun media sosial;
    17. Kekerapan perjalanan;
    18. Penyedia talian mudah alih/pembawa;
    19. Pilihan jenama telefon pintar;
    20. Keperluan & pilihan perbankan;
    21. Saluran media pilihan;
    22. Keperluan & pilihan insurans;
    23. Pembekal utliti;
    24. Status perkahwinan;
    25. Status kediaman;
    26. Pemilikan kereta dan/atau dokumen sokongan;
    27. Pilihan pelaburan;
    28. Data lokasi;
    29. Maklumat keluarga dan isi rumah dan butiran kad kredit;
    30. Tandatangan Fizikal atau Digital;
    31. Pengenal pasti biometric (seperti car jari atau pengenal pasti suara) dan URL;
    32. Maklumat tentang perbuatan melakukan atau dakwaan tentang perbuatan melakukan sebarang kesalahan atau prosiding bagi sebarang kesalahan yang dilakukan atau didakwa dilakukan, pelupusan prosiding sedemikian atau hukuman oleh mana-mana mahkamah dalam prosiding sedemikian

Senarai data peribadi yang dinyatakan di atas tidak bersifat menyeluruh dan mungkin merangkumi data peribadi lain bergantung kepada sifat urusan atau transaksi. Permintaan bagi data peribadi lain akan dinyatakan pada borang berkenaan yang anda perlu isi, bergantung kepada sifat urusan atau transaksi, dan bagi yang mana anda perlu memberi kebenaran sebelum kami boleh memproses data peribadi tersebut.

  3.  **Bagaimana RinggitPlus menggunakan Data Peribadi anda**

Data Peribadi anda yang dikumpul oleh RinggitPlus membolehkan kami memproses transaksi yang diperlukan berhubung dengan perkhidmatan kami yang dipilih oleh anda. Disenaraikan di bawah adalah butiran bagaimana RinggitPlus menggunakan Data Peribadi anda.

    * **3.1** RinggitPlus mengumpul, menggunakan, mendedahkan atau secara lain memproses Data Peribadi anda bagi tujuan-tujuan berikut::
      * memberi respon kepada persoalan dan permintaan anda; dan memberi respon kepada aduan-aduan;
      * mengurus infrastruktur dan operasi perniagaan kami dan untuk mematuhi polisi dan prosedur dalaman kami;
      * mengesahkan identiti anda;
      * melindungi dan menguatkuasakan hak dan tanggungjawab kami di bawah kontrak dan undang-undang;
      * menjalankan audit, kajian dan analisis bagi proses dalaman kami, perancangan tindakan dan untuk mengurus risiko komersial;
      * mematuhi mana-mana peraturan, undang-undang, peraturan-peraturan, kod amalan, panduan atau untuk membantu dalam penguatkuasaan undang-undang dan penyiasatan oleh pihak berkuasa yang relevan; dan/untuk
      * bagi mana-mana tujuan yang berkaitan dengan yang di atas.
    *  **3.2** Selain itu, RinggitPlus juga akan mengumpul, menggunakan, mendedahkan atau secara lain memproses Data Periabdi anda bagi tujuan-tujuan berikut, bergantung kepada sifat hubungan kami dengan anda:
      * sekiranya anda mempunyai akaun langganan atau keahlian dengan RinggitPlus;
      * untuk mengoptimumkan dan menyesuaikan pengalaman penggunaan anda dengan laman web kami dan chatbot;
      * untuk memproses permohonan anda bagi perkhidmatan langganan dalam talian;
      * untuk mengekalkan akaun anda dengan kami;
      * untuk mengesahkan dan memproses butiran peribadi anda dan pembayaran berhubungan dengan penyediaan perkhidmatan langganan dalam talian kepada anda;
      * untuk menyediakan perkhidmatan yang mana telah didaftarkan oleh anda;
      * untuk menyediakan anda dengan produk yang telah dibayar oleh anda;
      * untuk memastikan anda adalah dikemaskini dengan perkhidmatan terbaru, pengumuman produk dan perisitiwa akan datang oleh RinggitPlus.
      * Menyelesaikan aduan dan mengurus permintaan dan pertanyaan;
      * menjalankan kajian pasaran bagi profiling statistik dan analisis statistic untuk penambahbaikan perkhidmatan yang disediakan kepada anda;
      * untuk menghantar notis penting, emel, surat atau perkhidmatan pesanan ringkas (SMS), seperti komunikasi mengenai pembelian dan perubahan kepada terma, syarat dan polisi RinggitPlus.
      * untuk berkongsi Data Peribadi anda dengan pembekal pihak ketiga bagi tujuan (tetapi tidak terbatas kepada) pemenuhan pesanan pelanggan, pemprosesan dan penghantaran produk kewangan kepada anda.
      * bagi mana-mana tujuan yang berkaitan dengan yang di atas.

Anda dengan ini bersetujuu dan faham bahawa pengumpulan dan pemprosesan Data Peribadi anda oleh RinggitPlus adalah tidak terbatas kepada membantu memudahkan pembelian suatu produk kewangan sahaja. Tujuan pengumpulan dan penyimpanan dan secara lainnya pemprosesan Data Peribadi anda anda bagi perkongsian dengan /bantuan oleh RinggitPlus untuk anda dalam perjalanan kewangan anda. Untuk membantu anda dengan produk kewangan lain pada masa akan datang, kami akan menyimpan data anda walaupun setelah transaksi telah diselesaikan. Dengan memfailkan Data Peribadi anda pada laman web kami, anda dengan nyata telah memberi kebenaran bagi penyimpanan bagi Data Peribadi yang sama. Sekiranya anda tidak ingin untuk Data Peribadi berada pada laman web kami, anda boleh “opt out” dengan menghubungi Pegawai Privasi kami seperti yang dinyatakan pada akhir Polisi ini.

  4.  **Kesan kegagalan untuk memberikan maklumat**

Kegagalan untuk memberikan Data Peribadi boleh menjejaskan keupayaan kami untuk memberikan perkhidmatan pengalaman pengguna yang optimum kepada pengguna berdaftar kami. Di samping itu, kegagalan untuk memberikan Data Peribadi tertentu yang penting boleh menyebabkan kami tidak berupaya untuk memberikan anda perkhidmatan dan/atau produk yang anda telah pilih.

  5.  **Pendedahan**

Data Peribadi yang diberikan kepada kami secara amnya akan dirahsiakan tetapi anda dengan ini membenarkan dan memberi kuasa kepada kami untuk menyediakan atau mendedahkan Data Peribadi anda kepada kategori pihak berikut:-

A. mana-mana orang atau pihak berkuasa kepada mana kami terpaksa atau dikehendaki berbuat demikian di bawah undang-undang, perintah mahkamah atau sebagai balasan kepada agensi kompeten atau kerajaan;

B. mana-mana institusi kewangan atau bank relevan yang menyediakan produk atau perkhidmatan berkaitan kewangan yang dirujuk oleh kami kepada mereka atau yang dipaparkan di laman web kami;

C. rakan kongsi perniagaan dan anggota gabungan dalam talian kami yang memberikan perkhidmatan yang anda telah pilih atau perkhidmatan atau produk berkaitan berhubung dengan laman web kami termasuk tetapi tidak terhad kepada firma penyelidikan pasaran, entiti pemasaran pihak ketiga, entiti yang terlibat dalam perkhidmatan berkaitan kewangan, telekomunikasi, teknologi dan industri kereta;

D. ahli-ahli syarikat Kumpulan kami dan anggota gabungan mereka;

E. agensi kerajaan dan pengawal industri;

F. juruaudit, perunding, akauntan, peguam kami atau penasihat kewangan atau profesional lain; dan

G. sebarang subkontraktor atau penyedia perkhidmatan atau produk pihak ketiga sebagaimana kami anggap perlu atau sesuai.

  6.  **Perlindungan Data Peribadi**

RinggitPlus mengambil langkah berjaga-jaga yang perlu, dari segi pentadbiran dan teknikal, untuk melindungi Data Peribadi anda daripada kehilangan, kecurian, penyalahgunaan dan akses yang tidak dibenarkan, pendedahan, penggunaan, perubahan atau kemusnahan

RinggitPlus memastikan semua maklumat yang dikumpul akan disimpan secara selamat dan terjamin. Kami menggunakan teknologi penyulitan 128-bit SSL (Secure Sockets Layer) semasa memproses butiran kewangan anda.

  7.  **Penyimpanan Data Peribadi dan Akses**

RinggitPlus akan berusaha sedaya upaya untuk membantu anda memastikan maklumat anda adalah tepat, lengkap dan dikemaskinikan. Kami akan menyimpan data peribadi anda bagi tempoh yang diperlukan untuk memenuhi pelbagai tujuan berbeza yang dibentangkan dalam Dasar dan Notis Privasi ini kecuali sekiranya tempoh penyimpanan lebih lama dibenarkan atau dikehendaki oleh undang-undang. Anda boleh membantu memastikan bahawa maklumat hubungan dan pilihan anda adalah tepat, lengkap dan dikemaskinikan dengan mendaftar masuk (‘log in’) di laman web RinggitPlus di [https://ringgitplus.com](https://ringgitplus.com/). Untuk maklumat peribadi lain, kami melaksanakan usaha niat baik untuk memberikan akses kepada anda agar anda boleh meminta kami membetulkan data jika tidak tepat atau memadamkan data jika RinggitPlus tidak perlu menyimpannya menurut undang-undang atau bagi tujuan perniagaan yang sah. Kami boleh enggan memproses permintaan yang dengan tidak munasabah dibuat berulang-ulang kali, memerlukan usaha teknikal yang keterlaluan, mengancam privasi orang lain, adalah benar-benar tidak praktik, atau sekiranya akses untuknya sebaliknya tidak diperlukan oleh undang-undang tempatan. Permintaan untuk akses, pembetulan, atau pemadaman boleh dibuat melalui laman web RinggitPlus di [https://ringgitplus.com](https://ringgitplus.com/)

  8.  **Pengumpulan Data Komputer yang tidak semestinya adalah Data Peribadi**

Apabila anda melawat RinggitPlus, pelayan (servers) kami akan secara automatik merekod maklumat yang dihantar oleh pelayar anda semasa anda melawat suatu laman web. Maklumat ini mungkin mengandungi: 

    * Alamat IP peranti anda
    * Jenis pelayar
    * Cookies
    * GTM Event Tag
    * Laman web anda yang dilawat oleh anda sebelum anda tiba di laman web kami
    * Halaman dalam RinggitPlus yang anda lawati
    * Masa yang digunakan pada halaman-halaman tersebut, produk dan maklumat yang dicari pada laman web kami, masa dan tarikh akses, dan statistik lain

Maklumat ini adalah dikumpulkan bagi analisis dan penilaian untuk membantu kami menambah baik laman web kami dan produk yang disediakan oleh kami. Maklumat ini mungkin akan digunakan berhubung dengan mana-mana Data Peribadi lain.

  9.  **‘Cookies’**

Demi membantu RinggitPlus mempertingkatkan mutu perkhidmatan dan produknya, serta memberikan pengalaman khusus untuk pengguna, kami boleh mengesan perilaku pengguna di laman webnya dengan menggunakan “Cookies”. ‘Cookie’ adalah fail teks kecil yang disimpan di komputer anda yang memberikan maklumat kepada kami tentang penggunaan laman web oleh anda dalam talian untuk membantu kami menyesuaikan pengalaman pengguna anda dan menjadikan laman web kami lebih mesra pengguna.

Pelawat laman web yang belum mendaftar sebagai pengguna kami atau belum mendaftar masuk sebagai pengguna akan dikesan tanpa nama. Data yang dikumpul daripada pengesanan tersebut adalah generik dan teragregat dan data individu tidak akan dikumpul. Berhubung dengan pengguna berdaftar, RinggitPlus akan menggunakan ‘cookies’ untuk mengumpul data tentang pilihan pengguna kami dengan syarat ‘cookies’ tersebut adalah selamat dan hanya berdasarkan HTTP.

Jika anda telah menetapkan pelayar web anda supaya memberi amaran kepada anda sebelum menerima ‘cookies’, anda seharusnya akan menerima pesanan notis dengan setiap ‘cookie’. Anda boleh menolak penggunaan ‘cookies’ dengan memilih untuk menutup penggunaannya dalam pelayar web anda tetapi ingat bahawa dengan berbuat demikian, ini boleh menjejaskan keupayaan kami untuk memberikan pengalaman pengguna terbaik di laman web kami.

  10.  **Melawat Laman Web Kami dari Luar Malaysia**

Dasar dan Notis Privasi ini adalah diniatkan untuk meliputi pengumpulan data dalam Laman Web daripada mereka yang mendiami di Malaysia. Sekiranya anda melawat Laman Web ini dari luar Malaysia, sila ambil maklum bahawa maklumat anda mungkin akan dipindahkan, disimpan dan diproses di mana pelayan (server) kami berada. Perlindungan data dan undang-undang lain Malaysia mungkin tidak selengkap undang-undang di negara anda. Sila berasa yakin bahawa kami akan mengambil langkah-langkah yang wajar untuk memastikan privasi anda adalah terlindung.

  11.  **Pemindahan & Perkongsian Data**

Sekiranya kami menganggapnya perlu atau sesuai bagi tujuan penyimpanan atau pemprosesan data atau untuk menyediakan sebarang perkhidmatan atau produk bagi pihak kami kepada anda, kami boleh memindahkan Data Peribadi anda kepada ahli lain dalam syarikat-syarikat Kumpulan kami atau penyedia perkhidmatan atau produk pihak ketiga di dalam atau di luar negara di mana kami ditubuhkan, dalam keadaan kerahsiaan dan tahap pelindung keselamatan yang serupa.

  12.  **Hak Akses dan Pembetulan Anda; dan Hak untuk Menarik Balik Kebenaran**

Anda berhak meminta akses kepada dan pembetulan maklumat tentang anda yang disimpan oleh kami dan dalam hal ini, anda boleh:

A. menyemak sama ada kami menyimpan atau menggunakan Data Peribadi anda dan meminta akses kepada data tersebut;

B. meminta agar kami membetulkan sebarang Data Peribadi anda yang tidak tepat, tidak lengkap atau ketinggalan zaman;

C. meminta agar Data Peribadi anda disimpan oleh kami selama yang perlu untuk memenuhi tujuan maklumat tersebut dikumpul;

D. meminta agar kami menyatakan atau menjelaskan dasar dan prosedurnya berkaitan dengan data dan jenis Data Peribadi yang dikendalikan oleh kami; dan

E: memaklumkan kepada kami bantahan anda tentang penggunaan Data Peribadi anda bagi tujuan pemasaran dan dengan itu kami tidak akan menggunakan Data Peribadi anda bagi tujuan ini. Tanpa kebenaran anda, ini mungkin mengehadkan keupayaan kami untuk menjalankan sebahagian atau semua Tujuan yang mana kami pada mulanya mengumpul Data Peribadi anda; dan

F: menarik balik, dengan sepenuhnya atau sebahagiannya, kebenaran anda yang diberikan sebelum ini, dalam setiap keadaan tertakluk kepada sebarang sekatan undang-undang yang terpakai, syarat-syarat kontrak dan tempoh masa yang munasabah.

  13.  **Hal-hal Lain**

Jika anda mempunyai sebarang soalan tentang dasar ini, sila hubungi:-

 **Pegawai Privasi**

Alamat:

Level 25,  
Vertical Corporate Tower B,  
Avenue 10, Bangsar South,  
No. 8 Jalan Kerinchi,  
59200 Kuala Lumpur,  
Malaysia.

E-mel: [dataprivacy@ringgitplus.com](mailto:dataprivacy@ringgitplus.com)

Telefon: 603 9212 3128

RinggitPlus merizab hak untuk mengemaskinikan dan meminda Dasar dan Notis ini dari semasa ke semasa. Sebarang perubahan material akan dimaklumkan di laman web kami dengan Dasar dan Notis Privasi yang dikemaskinikan.
